{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_088297",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.10000recipe.com/recipe/6976005'",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2022-03-13",
        "domain": "음식점",
        "title": "양념장 만들기로 간편하게 냉동고등어 무조림 만들기"
    },
    "text": "冷凍サバと大根でおいしい煮付けを作りました。 冷凍で作ったにもかかわらず、味がとても良かったです。 調理時間は60分以内で、材料としては冷凍サバ、大根、唐辛子、長ネギ、唐辛子粉、醤油、砂糖、レバーショウガ、お酒、コショウ、おろしニンニクが必要です。 作り始める時は大根13個を大根スープに入れる形に切り、鍋に入れて水12カップを入れます。 そして冷凍サバを水で一度洗った後、4等分して食べやすい大きさに切らないといけません。 ひれの部分ははさみで切って準備してくれます。 タレを作るために唐辛子粉4T、砂糖12T、醤油10T、おろしニンニク15T、おろし生姜13T、清酒1T、コショウを少し入れてよく混ぜなければなりません。 レバーショウガの代わりに乾燥ショウガやショウガの砂糖漬けに置き換えることもできます。 鍋に盛った大根の上に切ったサバを乗せ、作っておいたタレをサバに塗って強火で煮込まなければなりません。 大根が煮えるまでしばらく火を通して、途中でタレをサバの上にかけなければなりません。 唐辛子とネギを斜めに切って準備し、材料が熟したら唐辛子とネギを入れて約3分ほど煮ると冷凍サバの大根煮が出来上がります。 この煮物はおかずとしてとてもおいしく食べられます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この煮物の作り方はどのくらい時間がかかりますか？",
            "answer": "調理時間は60分以内です。"
        },
        {
            "question": "この煮物の材料は何ですか？",
            "answer": "材料としては冷凍サバ、大根、唐辛子、長ネギ、唐辛子粉、醤油、砂糖、レバーショウガ、お酒、コショウ、おろしニンニクが必要です。"
        },
        {
            "question": "大根はどのように切ればいいですか？",
            "answer": "大根は13個を大根スープに入れる形に切ります。"
        },
        {
            "question": "冷凍サバはどのように準備すればいいですか？",
            "answer": "冷凍サバは水で一度洗った後、4等分して食べやすい大きさに切ります。ひれの部分ははさみで切って準備してください。"
        },
        {
            "question": "タレの作り方を教えてください。",
            "answer": "タレを作るために、唐辛子粉4T、砂糖12T、醤油10T、おろしニンニク15T、おろし生姜13T、清酒1T、コショウを少し入れてよく混ぜます。"
        },
        {
            "question": "レバーショウガ以外の代替品はありますか？",
            "answer": "レバーショウガの代わりに乾燥ショウガやショウガの砂糖漬けに置き換えることもできます。"
        },
        {
            "question": "具材を煮込む順番はありますか？",
            "answer": "鍋に盛った大根の上に切ったサバを乗せ、作っておいたタレをサバに塗って強火で煮込みます。"
        },
        {
            "question": "煮物が煮えるまでどのくらい火を通せばいいですか？",
            "answer": "大根が煮えるまでしばらく火を通し、途中でタレをサバの上にかけてください。"
        },
        {
            "question": "最後に入れる唐辛子とネギはどのくらい煮ればいいですか？",
            "answer": "唐辛子とネギを斜めに切って準備し、材料が熟したら唐辛子とネギを入れて約3分ほど煮れば冷凍サバの大根煮が出来上がります。"
        },
        {
            "question": "この煮物はどのように食べるのがおすすめですか？",
            "answer": "この煮物はおかずとしてとてもおいしく食べられます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 391,
        "QA": 459
    }
}